\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Exemple}
  $\{T\}$
 \begin{center}
    \begin{minipage}{0.8\columnwidth}
\begin{verbatim}
BEGIN
     R:=X;Q:=0;
     WHILE Y <= R DO
          BEGIN
               R:=R-Y;Q:=Q+1;
          END
     END
END
\end{verbatim}
    \end{minipage}
    \end{center}
$\{ R \leq Y \land  X = R + ( Y \times Q \}$
%\vfill
  %\end{minipage}
  
\end{frame}



%
\note{%
L'exemple donné indique  une façon d'annoter un programme 
  qui réalise la division euclidienne de $X$ par $Y$, les variables
  $R$ et $Q$ contiennent respectivement le reste (donc plus petit
  que le diviseur $Y$) et le quotient $Q$.
  
  Évidemment, il reste encore beaucoup de chemin à parcourir avant de montrer
  que le programme est effectivement ce qu'il prétend être! 
  
  Ainsi, comment démontrer que la boucle $WHILE$ ne fait pas n'importe quoi?
  
  Il ne suffit pas d'encadrer un programme par deux conditions pour qu'elles
  soient vérifiées. Un lien doit être établi entre le programme et les conditions
  de telle sorte que l'on puisse déterminer si nous sommes en présence
  d'une construction correcte ou incorrecte.
}%

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 




